［數學題］ 有冇師兄解到依條題目？

1/5 + 1/35 + 1/105 + 1/231 + ⋯+ 1/1615 + 1/2261 = ？

1

no solution

Meaningless

error 404

(1,5) (2,35) (3,105) (4,231)
by Cubic regression
f(x) = y = ax^3 + bx^2 + cx + d
5 = a + b + c + d
35 = 8a + 4b + 2c + d
105 = 27a + 9b + 3c + d
231 = 64a + 16b + 4c + d

a = 8/3, b = 4, c = -2/3, d = -1
f(x) = 8/3 x^3 + 4x^2 - 2/3 - 1
如果你條問題無寫錯嘅話(淨係加到1/2261)
f(5) = 429
f(6) = 715
f(7) = 1105
f(8) = 1615
f(9) = 2261

= ∑ from n=1 to 9 1/f(n)
=33/133